+++
title = "31 мая 2015"
date = 2015-06-18T16:31:22
author = "Константин Кноп"
guid = "http://mak-chgk.ru/?page_id=22272"
slug = "2015-05-31"
aliases = [ "/post_22272",]
type = "post"
categories = [ "Правление и комиссии",]
tags = []
+++

Информационное сообщение о заседании Правления МАК



Присутствовали:  президент МАК А. А. Козлов, члены Правления МАК С. Л. Абрамов, К. Н. Алдохин, И. Л. Бер, В. Г. Белкин, А. А. Губанов, А. А. Друзь,  Г. Ш. Мосидзе, М.О. Поташев, А. А. Рубин, Л. А. Черненко, члены ревизионной комиссии МАК Е.В.Алексеев, К.Б. Теймуразов. 







**Повестка дня заседания:**



  1. О приеме в МАК. Докладчик – В.Белкин;



  2. Утверждение состава подкомиссии турнирной комиссии по правилам. Докладчик – М.Поташев;



  3. О проведении ЧМ-2015 и ЧМ-2016. Докладчик - А. Рубин;



  4. О работе Комиссии по рейтингу. Докладчик - К. Черненко;



  5. О работе ЛСК (лицензионно-сертификационной комиссии) МАК. Докладчик - А. Друзь;



  6. О выполнении поручений Конгресса МАК. Докладчик - Е. Алексеев;



  7. О письме руководителей ЛУК. Докладчик - С. Абрамов;



  8. Разное:



8.1. О названиях команд.



**Приняты следующие решения:**



  1. Принять в МАК «Что? Где? Когда?» клуб «Что? Где? Когда?» Эдинбургского университета, Шотландия. Президент клуба – Александр Костылев, секретарь – Александр Труфалов.



  2. Утвердить подкомиссию турнирной комиссии по правилам в следующем составе: Юрий Выменец (Санкт-Петербург), Антон Губанов (Санкт-Петербург), Валентин Израэлит (Тель-Авив), Роман Немучинский (Днепропетровск), Марина Ножнина (Рига), Максим Поташев (Москва), Тимур Сайфуллин (Уфа), Николай Собачкин (Висагинас), Леонид Черненко (Одесса).



  3. Игры Чемпионат мира по игре «Что? Где? Когда?» 2015 года состоятся 13 и 14 ноября 2015 года в Тбилиси. Более подробная информация о сроках заезда, размещения, регламенту, выезду и т.п. будет размещена на сайте чемпионата. Чемпионат мира по игре «Что? Где? Когда?» 2016 года планируется провести в г. Цахкадзор (Армения) – председатель Оргкомитета А. Рубин.



  4. До начала сезона 2015-2016 гг. и последующих сезонов комиссии по рейтингу рекомендовано подготовить предложения по единому рейтингу с утверждением его на заседании Правления МАК. Более четкая формулировка решения будет приведена в полной версии протокола заседания Правления МАК.



  5. Рассмотрен проект положения о работе сертификационной комиссии. Председателю комиссии рекомендовано обсудить данный проект с членами Правления и Движения МАК в рабочем режиме с тем, чтобы вернуться к обсуждению проекта на одном из следующих заседаниях Правления МАК.



  6. Принято решение рассмотреть поручения Конгресса МАК на листе Правления МАК.



  7. По итогам обсуждения принято и опубликовано заявление Правления (<a title="Заявление Правления МАК" href="http://ru-chgk.livejournal.com/1629860.html" target="_blank">ссылка</a>)



8. Команда, относительно которой Президентом МАК либо Правлением МАК, либо комиссией по этике, либо комиссией по рейтингу принято решение о недопустимости ее названия, с момента принятия решения фигурирует в рейтинге и участвует в турнирах под названием, совпадающим с ее id. Чтобы затем переименоваться, команде необходимо обратиться с заявлением в комиссию по этике. На заседании Правления большинством голосов было принято решение о недопустимости названия команды с Id 6224.